{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2782110698974570602","shortcode":"CacCvDCMWhq","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDH5ojb3K--cE2VhjH02iA1DJgBuFBIGAQ9oCyjjgwTYQ&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Sophie Scholl.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Unmittelbar nach der Hinrichtung von Sophie, Hans und Christoph findet die Geschichte ihres Widerstands und ihrer Hinrichtung \u00fcber Widerst\u00e4ndige des \u201eKreisauer Kreis\u201c ihren Weg nach Norwegen, Schweden und Gro\u00dfbritannien. \u2060\n\u2060\nDas Entsetzen in den L\u00e4ndern ist gro\u00df, weshalb nicht nur in den lokalen Medien \u00fcber die Wei\u00dfe Rose berichtet wird, sie wollen auch die deutsche Bev\u00f6lkerung auf die Gr\u00e4ueltaten der Nationalsozialisten aufmerksam machen. So thematisiert Thomas Mann aus dem Exil die Geschehnisse im Juni 1943 in seiner BBC-Radiosendung \u201eDeutsche H\u00f6rer\u201c, woraufhin die Royal Airforce im Juli 1943 mehrere Millionen Kopien des 6. Flugblattes der Wei\u00dfen Rose \u00fcber deutschen St\u00e4dten abwirft.\u2060\n\u2060\nNach Kriegsende 1945 wird die Wei\u00dfe Rose besonders durch Werke von Angeh\u00f6rigen wie Clara Huber, Anneliese Knoop-Graf oder Inge Aicher-Scholl auch in Deutschland ein wichtiger Teil der Erinnerungskultur. Mittlerweile tragen \u00fcber 200 deutsche Schulen und unz\u00e4hlige Stra\u00dfen die Namen ihrer Mitglieder, es existieren diverse B\u00fccher und Biografien, die ihre Geschichte erz\u00e4hlen und Denkm\u00e4ler in ganz Deutschland, um die Erinnerung an die Wei\u00dfe Rose f\u00fcr immer zu wahren. \u2060\n\u2060\n#Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl \u2060\n\u2060\nBildquelle: Hessisches Staatsarchiv Marburg, Bestand 180 Marburg, Nr. 4171"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":186},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645873461,"edge_liked_by":{"count":66923},"edge_media_preview_like":{"count":66923},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBJEGj4iKnII6WrwthPnzfPwk9VYS6dyi2MVxAW3x6ywA&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCMc4yvgwnuEY-GXbcK-SXO0YUpZ3sH_l3uma4nmF6LfA&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBVKpiW5qe8vUzMyXQM6sI-MOCXet6-sBGaMHjgWjZJZA&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfC0h4buPnH9r5ct_MkajiomIdPaRKeRfEDKfypjdPiiLA&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCWO4XQJNgTpSUzr9nndnR-Swm9G8-A9nMWmLvZYBvitg&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBJEGj4iKnII6WrwthPnzfPwk9VYS6dyi2MVxAW3x6ywA&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782110695518431718","shortcode":"CacCu_0MOnm","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274755385_555336292140301_5784303421785797745_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=4Lz17D0ZeM4AX_hPnsz&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUxODQzMTcxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDH5ojb3K--cE2VhjH02iA1DJgBuFBIGAQ9oCyjjgwTYQ&oe=63A85F71&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqpvt3Er0PBA7fT/CoAQOhBplyQG+Xj/GmwxmRto4B60ASPISRz2qaMgcipBbRe/5//WpjxeSMgkigCUc49vWkMYPb9ajV93+eahMp9TQBC4LPj0/n3qVP3bqO5I4FW1YD5jj64/lVWIjz1YnPX8xQBqSQZyVJB/Sq2GUgSDg8Zq0I4w2/kZ47nms28bymVQSx6nPbsKAHvC6yBACS3TjrSG1lB5C5+oq/NdIxj4IIYEn8CKQ8nOev+fSgCEyhxtIyKzpo/KYOOVzn6VOeDxTZPun/AIFQAfaRjLfN6EH+dRTDD725Vunr/kVU7CrM/wDD9DQBoNOFRDzjIP8APp+FaKlWAILcjNYsvTHoFx+QrXj+4PoP5UAf/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Sophie Scholl."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782110695535219630","shortcode":"CacCu_1MROu","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274653077_531244511548631_6528345617966287135_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=APkoAQS1Jn0AX-dmugH&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUzNTIxOTYzMA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfB7ivUixntRWlPgvueuGfSBZMilghBMzPeVU-zmRVhzKw&oe=63A8F1BA&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq56lFT3EfksIz/COvrnmmRcMO+eMfWgDUg0tpcEtgHtiqDL5bFDyVJH5VswFfmYgiMANkHgkZz+fT3NYEsu92bpuJP0zQBsQwq7gAZyDnvxjP6HFaI0/2H6Vy8c5ikEidVOcH9R9DXWrqELAHeoyM4J5HsaAMO9ijMoEjkEr2Gec4Ufjz+VOGjyDDB1BHs3FUbtvMnJ+g/QV1S0AUxauCRlQjAZXB645IzwATzj0qrc6cApZmVQvOSDwPfH4Y/wDr1sqvPPH+fpUc0iIMyEBTgc9M9vX/AD6UAc0ixxTR7WWQFucZ9cc5FdZ5a+g/If4VzN5IzTBEAKgqw2qM847gZNdH9piHBYZ+tAHHTsDIxHQnNaw1lf7h/Mf4VbVFbGQD9RVDUo1VSQADnsB7UAXGvyi79hI9mGR74x0+lOiunueke0HoWK/ngrz+XPrWZIxABBIOBW1b8qCeuBzQAfY3ZgS/C52/IoIyMHpgH8ql+wr3I/74H+NWFqWgD//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Thomas Mann. Text auf Bild: Ihr sollt nicht umsonst gestorben, sollt nicht vergessen sein. Die Nazis haben schmutzigen Rowdys, gemeinen Killern in Deutschland Denkm\u00e4ler gesetzt - die deutsche Revolution, die wirkliche, wir sie niederrei\u00dfen und an ihrer Stelle eure Namen verewigen."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782110695526969048","shortcode":"CacCu_0sy7Y","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274726455_1092132451629685_3178050074302211434_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=TaSI2PN98fcAX_m1zYl&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTUyNjk2OTA0OA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDCpB_qpNkjQB5Im48_Mr3qMwYz6yAqNqnuXkULjdiCvQ&oe=63A844EC&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqyxTgKRQWOByTV+K07v8AkP6n/CgCjtpcVovBGTjofbp0qGS2Kgc5P5D8/wD61AFGlp7RsvJH41HQBdskZiSuAB1OMn6CtLGBxUEMBiTaTnPP+fWn7Rke3Pv/APqpDH8A47mmMgbjP8qlzTCfmx34/rQBCbfcMBiPwFUWtSCR1wTzV55JI/mCh1HoSD+XP6VF/aI/55/+Pf8A1qAKQuHDiQnJHr09MfSrMF0vJlLZPTA4A/pVEdaD1piNUXcQ5y35f/XqpczBpA8RIwB9e9VR/Q0UAaUV4G4fg+vb/wCt/KnG6iz0z77RWcB8pqKgD//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Stapel von Dokumenten \u00fcber die Wei\u00dfe Rose liegen auf Kopfsteinpflastern."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782110695543555360","shortcode":"CacCu_1sEUg","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274616240_244255614585159_2677835376253306355_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1duZK182grwAX89fLnE&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTU0MzU1NTM2MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDKHKyv0m-nejhiSjMO4eFnbGF2JzEwvkXM4n1EwC3gvw&oe=63A8196C&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq6OonLoc5JBPQLnHHf6VLVRxhiR3PrQAeY4wCW5xzs6fWnKZWOAxHHdcf56jj2NMAJ4z+tLgnuPzoAt0UtFACVVkxuNWqhmkKnCAE98nH5HBoAgBB9T+VO+X0P5//AFqiQSAbixOMcFxg/U7RU8MrLhXxj13ZP/oIoAtUUUUAJVOT7x+tXKdgUAUh909ulMxgZzitCjAoASig0UAf/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Dokument mit der \u00dcberschrift \"Ein deutsches Flugblatt\"."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782110695551989602","shortcode":"CacCu_2MPdi","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274732177_152357817184047_125037420896029935_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=UvrUDqT7czUAX92kLKB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMDY5NTU1MTk4OTYwMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfD199LdziNbLEY0-cgNZ4yS6BCJhRXzxIsDRI499fKsRQ&oe=63A757E9&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq6Oq7OwY/MNuemOfzz/SrFU5fvGgBWeXswx3OB6/XNBkfswx7j/69ID8rH6fzpufUZ/GgC/SUtFACVUkxvNW6qSgbjQAnG04z26/Wo805fut+H86THPPf/IoA0B0ooHT8KKACqUp+c9uf8KuU+gDOB+Q5Pp/Omfe6An8K06KAEHSilNJQB//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Dokument mit der \u00dcberschrift \"Manifest der M\u00fcnchner Studenten\"."}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}