{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2781413950908051599","shortcode":"CaZkUB1MLCP","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDO7bdcS1mIIyUgkwu4SfPsNCtwqck7_lZjj7IQMvi-7A&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqzAoq5FZvKu4AAds8Z+lTWMSTDDgfLz/tH9RxW0FUcDj0HH+NAGHFZSRvu2noRkH/AANWY5zGSkwYDqGwfy6flWpgdvw6f40vGPT/AD9aAOWur4TfKEwPVvvf/W/Wqfm/WuwdARkgH8B/ia5SW6+dsKMZOPzoA6K2jReFHQfj+fWruOvr+P8AhVCFiDx+tWQ5HOF/z+FAE4z+Xsf8KQk/5J/wqMOTgfLnr1/+tTGfjn9P8igCO5nEQJOcc9AT+dc0sYIBPeuiZ8An0rnjOrc8880AbQp2a5+1dhIACQPTNb1ADt1OBphoFAEN4+2Jj7Y/OsEGtjUf9V/wIViUAf/Z","owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Text auf Bild: \"F\u00fcr mich war die Arbeit im Widerstand vielmehr ein moralisches, als ein politisches Anliegen. Die anderen in M\u00fcnchen mussten f\u00fcr ihre Ideale sterben. Ich habe weitergelebt. Ich habe versucht eine Fortsetzung zu schaffen, mit dem Ma\u00df an Erkenntnis, das ich habe.\" - Traute Lafrenz-Page, 2010","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Traute Lafrenz ist das einzige Mitglied der wei\u00dfen Rose, das heute noch lebt. Sie ist 102 Jahre alt und wohnt in South Carolina in den USA. \u2060\n\u2060\nNach der Urteilsverk\u00fcndung gegen Hans und Sophie Scholl und Christoph Probst am 22. Februar 1943 f\u00e4hrt Traute Lafrenz zusammen mit Werner Scholl an den Tegernsee zu Christoph Probsts Ehefrau Herta, die dort nach der schweren Geburt ihres Kindes noch im Krankenhaus liegt. Sie soll ein Gnadengesuch unterschreiben, das bis zum n\u00e4chsten Tag um 12 Uhr vorliegen muss. Sie unterschreibt, Traute Lafrenz und Werner Scholl fahren zur\u00fcck nach M\u00fcnchen, aber kommen zu sp\u00e4t. Das Urteil wurde bereits vollstreckt. Traute nimmt am 24. Februar 1943 an der Beisetzung der Ermordeten teil und wird kurz darauf zum ersten Mal von der Gestapo verh\u00f6rt. Sie wird freigelassen und versucht zusammen mit Werner Scholl, m\u00f6glichst viele Spuren zu verwischen. \u2060\n\u2060\nAm 19. April 1943 wird sie dennoch als Mitwisserin zu einem Jahr Gef\u00e4ngnis verurteilt. Sie kommt am 14. M\u00e4rz 1944 frei. Sie f\u00e4hrt zu ihren Eltern nach Hamburg und erf\u00e4hrt von Hausdurchsuchungen und Verhaftungen des Hamburger Zweigs. Traute f\u00e4hrt daraufhin zur\u00fcck nach M\u00fcnchen und denkt \u00fcber eine Flucht \u00fcber den Bodensee nach. Sie wird von der Gestapo aufgesp\u00fcrt und zur\u00fcck nach Hamburg gebracht, wo sie erneut inhaftiert und erst am 15. April 1945 aus dem Gef\u00e4ngnis befreit wird. \u2060\n\u2060\n1946 beendet sie ihr Medizinstudium und wandert nach Amerika aus. \u2060\n\u2060\n2010 erscheint die Biografie \u201eEs lebe die Freiheit! Traute Lafrenz und die Wei\u00dfe Rose\u201c von Peter Norman Waage. Darin reflektiert sie ihre Widerstandsarbeit.\u2060\n\u2060\n#TrauteLafrenz #IchBinSophieScholl"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":109},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645790402,"edge_liked_by":{"count":35956},"edge_media_preview_like":{"count":35956},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBEbdKElBaomX5VgqSNJKhmWRs8RIb6TIF7b8Uh_Ne2Sg&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDzDXogLQyxD_fhJQU0jRh_kIiUd7frLS0onia1yVNuDg&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBInXk2Gqux2cTm6eTEZnGV_UOw8MaEEwWmeSwguwEd_g&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAY1SgZAKolpjklEKoz9aOYkvKjqPvBu93poq0jSufzKw&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBW85IvzF2DiEJjmbSShmvs6A9VwwkKIOYRe6yX-h6zlg&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274638058_722690215386922_3026319418272319867_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=15vq_-T0UqQAX8-srRB&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQxMzk1MDkwODA1MTU5OQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBEbdKElBaomX5VgqSNJKhmWRs8RIb6TIF7b8Uh_Ne2Sg&oe=63A78157&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}