{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2781444666761107850","shortcode":"CaZrTAMs1mK","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAPKUKwekX8QBUaWqwG9-NHBaFNo5ui4qeXP6XgT7ppVg&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"1. Schwarzwei\u00df-Fotos einer Landkarte, auf der Kn\u00f6pfe als Markierungen liegen.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Im zweiten \u201eWei\u00dfe Rose\u201c Prozess am 19. April 1943 werden Alexander Schmorell, Willi Graf und Kurt Huber zum Tode verurteilt.\u2060\n\u2060\nAus Stuttgart wird Eugen Grimminger (*29.07.1892) zu zehn Jahren Zuchthaus verurteilt, er hatte die Wei\u00dfe Rose finanziell unterst\u00fctzt. Dies hat fatale Folgen f\u00fcr seine j\u00fcdische Ehefrau, sie hat \u00fcber ihren Mann einen br\u00fcchigen Schutz, der nun wegbricht. Eine sogenannte \u201eMischehe\u201c bot zeitweise die M\u00f6glichkeit auf einen Schutz vor Deportation, nicht vor rechtlicher Diskriminierung und Zwangsarbeit. W\u00e4hrend Eugen Grimminger im Gef\u00e4ngnis sitzt, wird seine Frau Jenny Grimminger (geb. Stern) nach Auschwitz deportiert und am 2. Dezember 1943 ermordet.\u2060\n\u2060\nDr. Falk Harnack (*2.03.1913) wird freigesprochen. Der Bruder von Arvid Harnack, der mit seiner Frau f\u00fcr Widerstand im Rahmen der sogenannten Roten Kapelle hingerichtet worden war, hatte sich mit der Wei\u00dfen Rose getroffen. \u2060\n\u2060\nIn Freiburg hatte Willi Graf versucht, seine Freunde Dr. Heinrich Bollinger (*23.04.1916) und Helmut Bauer (*19.06.1919) anzuwerben. Weil sie ihn daf\u00fcr nicht anzeigen, werden sie zu sieben Jahren Zuchthaus verurteilt. Zus\u00e4tzlich wird ihnen das H\u00f6ren von sogenannten Feindsendern vorgeworfen.\u2060\n\u2060\nWeniger hart verurteilt, aber verunglimpft als \u201edumme Jungen und dumme M\u00e4dels\u201c werden ein Ulmer und ein M\u00fcnchner Freundeskreis f\u00fcr ihre Verbindungen zur Wei\u00dfen Rose.\u2060\n\u2060\nAus Ulm wird Hans Hirzel (*30.10.1924) mit seiner Schwester und zwei Klassenkameraden angeklagt. Hans Hirzel und Franz J. M\u00fcller (8.09.1924) werden zu f\u00fcnf Jahren Gef\u00e4ngnis f\u00fcr die Unterst\u00fctzung \u201ehochverr\u00e4terischer Flugblattpropaganda\u201c verurteilt. Heinrich Guter (*11.01.1925) wird wegen \u201eWissen, aber nicht anzeigen\u201c zu 18 Monaten Gef\u00e4ngnis verurteilt. \u2060\nSophies Freundin und Hans Hirzels Schwester Susanne Hirzel (*7.08.1921) bekommt f\u00fcrs \u201ehochverr\u00e4terische Flugbl\u00e4tter verbreiten helfen\u201c sechs Monate Gef\u00e4ngnis.\u2060\n\u2060\nAus M\u00fcnchen werden die Freundin von Hans und Sophie, Gisela Schertling (*9.02.1922), Hans Exfreundin Traute Lafrenz (*3.05.1919) und ihre Freundin Katharina Sch\u00fcddekopf (*8.02.1916) wegen \u201eWissen, aber nicht anzeigen\u201c zu einem Jahr Gef\u00e4ngnis verurteilt.\u2060\n\u2060\n#Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":129},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645794064,"edge_liked_by":{"count":31140},"edge_media_preview_like":{"count":31140},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDJCgDpGWzo72oCbtqp5HIYWvP9o7GPADZOn_hqw2h2Pw&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBJXLvTkdqBwa_bvEJmq40VsjAUs4Z5_PlmCMEO10XqJw&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCPSnAXan7hQvxlOMx-sBucKFEh_FcfUX8SeFBQv_9CJg&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAnOmGYFL6r1A9yDEONCIdA2ljQCHqI3DgWIAy22D_OmA&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfC4DLrmWjQV0-vmU-3TIPI8MlvciblGBVpCQ5JkroI5FQ&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDJCgDpGWzo72oCbtqp5HIYWvP9o7GPADZOn_hqw2h2Pw&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2781444662709275243","shortcode":"CaZrS8bMUpr","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274691231_236232618708233_7426642678703811739_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=kUdLfbyANVUAX-CHOJ7&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcwOTI3NTI0Mw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAPKUKwekX8QBUaWqwG9-NHBaFNo5ui4qeXP6XgT7ppVg&oe=63A929CF&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqrOoC/UVO3AAzUT8A9zirUiZ5IzQBDkdKftwwz6fjQBxx+X+f5VJsOcnHt6/jQAwxg1GV/wA8/wCFWwKZ8o7/AOfzoAoO2a0GIPPpWdIpUYq02WIAbbtOcYzkf56UASjAHI5p2T1Y7f8AP8qj3DIBOM/nRtDZXggg/iM0ASgHrmj8vypFPp+lSZ9v0oAy5Xz0q2GUsQCCVOD61nr/AErTZQHJA5wKAI+CealzkAHsCMU0dDUrAZFAAoAGBwBTevYflRng/U/1p2aAP//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"1. Schwarzwei\u00df-Fotos einer Landkarte, auf der Kn\u00f6pfe als Markierungen liegen."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2781444662726007321","shortcode":"CaZrS8cMJoZ","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274626067_142647878236995_3043738615299370829_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=OutYobq8PB4AX9T5avM&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTQ0NDY2MjcyNjAwNzMyMQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfC9B8hiF1TRO8oHYSoIgQdigp_CjxNPl-zG004EgO1pfw&oe=63A936A2&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq5miiigAooooAKKKKAFAz14qUxr2OfT5TzUNPLseST+dAE5IIzx/3x/kVHtDc5we4Cnj8qYHYDAJwaTew5yaAFdQvQ5/Aj+dMpSc8mkoAKKKKACiiigAooooA/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"2. Wei\u00dfer Text auf schwarzem Hintergrund: \"Zweiter 'Wei\u00dfe Rose' Prozess am 19. April 1943\""}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}