{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2781504764938130848","shortcode":"CaZ49i_MZWg","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCvOlNKV83vwoWSEGMUSp7jITrQkMh-IMsG3qVpd5SP_w&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"1. Text auf Bild: \"Deshalb finde ich es auch so wichtig und gewaltig, da\u00df sich die Menschen, die Reinsten, immer wieder f\u00fcr das Licht einsetzen. Es liegt in unserer Freiheit, ob wir uns f\u00fcr das Licht oder f\u00fcr die Finsternis entscheiden.\" - Inge Aicher-Scholl, 1943","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Inge f\u00e4hrt mit Otl am 23. Februar 1943 nach M\u00fcnchen und verpasst es somit, ihre Geschwister noch ein letztes Mal zu sehen.\u2060\n\u2060\nSie kommt mit ihrer Familie in \u201eSippenhaft\u201c, um f\u00fcr die \u201eVerbrechen\u201c ihrer Geschwister zu b\u00fc\u00dfen. Ende Juli darf sie das Ulmer Gef\u00e4ngnis wieder verlassen. Sie und Otl heiraten 1952 und leben ab 1972 im Allg\u00e4u.\u2060\n\u2060\nOtl studiert ab 1946 Bildhauerei an der M\u00fcnchner Akademie. Sp\u00e4ter gr\u00fcndet er u.a. mit Inge zusammen die Hochschule f\u00fcr Gestaltung in Ulm, wo er die Abteilung Visuelle Kommunikation leitet und sp\u00e4ter Rektor wird. F\u00fcr die Olympischen Spiele 1972 in M\u00fcnchen entwirft er Symbolbilder zur Vereinfachung von Besucher:inneninformationen und gilt damit als ein Urvater des Piktogramms. Er ist auch Urheber vieler bekannter Corporate Identities und Logos, z.B. das der Lufthansa. Er stirbt am 1. September 1991 nach einem Unfall.\u2060\n\u2060\nInge gr\u00fcndet 1946 eine der ersten Volkshochschulen in Deutschland nach dem Krieg. Im Jahr 1987 gr\u00fcndet sie au\u00dferdem mit anderen Familienangeh\u00f6rigen und verurteilten Mitgliedern zusammen die \u201eWei\u00dfe Rose Stiftung\u201c, die bis heute besteht. Sie hat mit ihren Aktionen und der Denkst\u00e4tte nach eigener Angabe die Aufgabe, \u201ean den Widerstand der Wei\u00dfen Rose gegen den Nationalsozialismus zu erinnern und Zivilcourage, individuelle Verantwortung und demokratisches Bewusstsein zu f\u00f6rdern.\u201c Inge Scholl-Aicher ver\u00f6ffentlicht bis zu ihrem Tod am 4. September 1998 mehrere B\u00fccher \u00fcber die Wei\u00dfe Rose und ihre Familie.\u2060\n\u2060\n#IchBinSophieScholl #Wei\u00dfeRose #IngeScholl #IngeAicherScholl #OtlAicher"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":153},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645801228,"edge_liked_by":{"count":45935},"edge_media_preview_like":{"count":45935},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDXqgg_Pu_oKNug-B_XFstkdgrCu6puudFZmoyGyLURcw&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfALxyCqKAUrQpimpadnRB6xojbdx10a9c7p6obbnOJJmw&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBEWlSdKxzwGMjteJItaFlIl94-6kRnDdDFdpKSE_hkXA&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBtZLIoKuB9IMjvjlPtrefMLkhofQ0Gy7q49aSyt-YXRA&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBqGYfVVFFHKqFpJobrIS157TrfBhabt806O0QRd9EVOA&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDXqgg_Pu_oKNug-B_XFstkdgrCu6puudFZmoyGyLURcw&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2781504760408331954","shortcode":"CaZ49exMlay","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274721343_148446067597923_8834001012312208525_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=1Z8aB3pIg7QAX-PJCgd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQwODMzMTk1NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCvOlNKV83vwoWSEGMUSp7jITrQkMh-IMsG3qVpd5SP_w&oe=63A882F2&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqze9PFWbRUlbYyjjJzznqOPpWl9ihHY/mf8aAObL7ZiTz/wDqFdHZXO9zhSPl749hSf2dBvyVOeD1b09KtxQohLKOenX1+p9f/rUASpNgtkc59vSmGds9D+YqeNQST/n+ZqTAoA5XT3CyksQBtPX6j1ra82P+8v8A30P8/WuYijMrELjjnk4qybKT1T/vsUAb6zx5ADKTn1GamRgehzxnjn+VczDp8u8MCgI/2gfpgdavwm5t2wAHJXHGccH88/XFAG6h69ePXNNMjZ6fzrNa9eHG/aGYgY+bPPqen15qbfMef3Yz2yaAOQzTW5oppoAux3nl8KAoA7dfckkZJ/IVoQaskI+6zH8AKwqKAN1tXjk+/GWAO4cjqPwqubmyP/LFvz/+vWVRQB//2Q==","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"1. Text auf Bild: \"Deshalb finde ich es auch so wichtig und gewaltig, da\u00df sich die Menschen, die Reinsten, immer wieder f\u00fcr das Licht einsetzen. Es liegt in unserer Freiheit, ob wir uns f\u00fcr das Licht oder f\u00fcr die Finsternis entscheiden.\" - Inge Aicher-Scholl, 1943"}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2781504760425197275","shortcode":"CaZ49eyM67b","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274606283_3076366026001208_3213124150991953861_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=108&_nc_ohc=sa6OXx-_6hIAX9lH9K8&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MTUwNDc2MDQyNTE5NzI3NQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDSilBe3Iy8i3OILfHXY1SdkJIjFR5McSiTmaURW3o9bg&oe=63A76D09&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq0MY/GqUt4EbCjJ6e1WZ22pmoEiGNx5JqC0ir9udWwwBHp0q/DMswyvbqO4qnMqng1DabkmwOQwpDaNYikxT6bTIFcBlwehqs8TYGGwB1qyelMYEigpGdLGruR/WrNqoySO3FQSgg5z+FW7ZQEyOp60insWDTaDSUzMeORS7tvBHFKKrsfmP+fWmUJIiNyOcUwEZG3t/nj6d6fH/qjUAPH40hlrJpm8eo/WnJVdicn60yT//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"2. Farbfoto von Maria Dragus als Inge Scholl."}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}