{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2777971675624591902","gating_info":null,"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"media_overlay_info":null,"sensitivity_friction_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBcss8a0KhHMuvRgrR1jNYRliXq0NSNGrCDBjNzfKlNxw&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","display_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDEzQ2Ww3tnroljDnTHmusa-tumSpUWj0bODjbvse9qPQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":640,"config_height":640},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s750x750_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfByjynRHItoIl3_H2cb3istbV0jKvA5-WN8_Ey1K824PQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":750,"config_height":750},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBcss8a0KhHMuvRgrR1jNYRliXq0NSNGrCDBjNzfKlNxw&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":1080,"config_height":1080}],"is_video":false,"media_preview":"ACoq3M0tMVsjNDHAJ9qQyiXBbI55P8x/hV2M5Xis4ElvbP8AQ1bgPUe9MCwaTNGaKQEasDkDHHXHakdsAiorcEAsRtLMSQev41DLLg89+n4YpgRLuEmD0IznvVhJPLbB53cZ96rLIM54444OePT9ajmuoxwOSMHj+VAjSSQlyD9R/KpeazYp84fp9f8AP/1qmN/CDjPSgZkrcuAMbcng5Jyfrz/SpxcOwBABJP8AwHH68Gqa9auRnFAhvmOpz5aA+q5/zmkM/wAwYICfxzn/AOx//XV6M8U7aPTpQBmpK5BEis+fqv4cCqrI2ThSB6c8fpW6wGKhxQB//9k=","tracking_token":"eyJ2ZXJzaW9uIjo1LCJwYXlsb2FkIjp7ImlzX2FuYWx5dGljc190cmFja2VkIjp0cnVlLCJ1dWlkIjoiODEwNDk4OTUxNGY1NDk5ZThlNzBlMmY5ZmQwZDUzZjYyNzc3OTcxNjc1NjI0NTkxOTAyIn0sInNpZ25hdHVyZSI6IiJ9","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"accessibility_caption":null,"edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Am 19. Februar 1943 reist Traute Lafrenz von M\u00fcnchen nach Ulm zur Familie Scholl. Eigentlich wollte sie zusammen mit Hans und Sophie das Wochenende in Ulm verbringen. Nachdem die Geschwister verhaftet wurden, f\u00e4hrt Traute alleine an den M\u00fcnsterplatz. Sie tut das aber nicht, ohne vorher bei Inge Scholl anzurufen. In einem Interview berichtet Traute Lafrenz von diesem Telefonat: \u2060\n\u2060\n\u201eIch fragte sie: \u201eH\u00f6r mal zu, was ist los? Wie geht es euch?\u201c Ich bef\u00fcrchtete, dass die gesamte Familie schon verhaftet sein k\u00f6nnte. Aber sie sagte nur: \u201eNein, hier ist gar nichts los, komm nur.\u201c K\u00f6nnen Sie sich das vorstellen? Die Gestapo hatte die Eltern nicht benachrichtigt. Auch sp\u00e4ter nicht.\u201c\u2060\n\u2060\nBei ihrer Ankunft berichtet Traute nicht gleich von den Verhaftungen. Auch Otl Aicher, der am gleichen Tag nach Ulm kommt, nachdem er selbst die vergangenen Tage in Gestapo-Haft verbracht hatte, schweigt. Erst am n\u00e4chsten Tag, dem 20. Februar 1943, als der j\u00fcngste Scholl-Sohn Werner \u00fcberraschend vor der T\u00fcr steht, bricht Traute Lafrenz ihr Schweigen. Die Familie reagiert besonnen darauf und beschlie\u00dft, die Geschwister am \u00fcbern\u00e4chsten Tag im Gef\u00e4ngnis in M\u00fcnchen zu besuchen. Davor backt Lina Scholl noch Pl\u00e4tzchen f\u00fcr ihre Kinder. \u2060\n\u2060\nAm Abend des 21. Februar 1943 klingelt das Telefon am M\u00fcnsterplatz und ein der Familie unbekannter Anrufer informiert \u00fcber Ort und Zeit der Gerichtsverhandlung. Sie soll am 22. Februar1943 um 10 Uhr im M\u00fcnchner Justizpalast stattfinden. Der Anrufer ist J\u00fcrgen Wittenstein, ein Kommilitone, Freund und Unterst\u00fctzer der Wei\u00dfen Rose. Robert und Lina Scholl wohnen der Verhandlung bei. Traute Lafrenz und Werner Scholl fahren mit nach M\u00fcnchen. Inge Scholl und Otl Aicher kommen zwei Tage sp\u00e4ter nach. \u2060\n\u2060\nDie Familie geht zu diesem Zeitpunkt wegen der Erfahrung des Vaters im Gef\u00e4ngnis noch davon aus, dass Sophie und Hans Scholl freikommen. Deshalb informieren sie auch die j\u00fcngste Tochter Elisabeth Scholl nicht, die gerade eine neue Stelle in Ingolstadt begonnen hatte.\u2060\n\u2060\n#IngeScholl #RobertScholl #LinaScholl #WernerScholl #ElisabethScholl #HansScholl #SophieScholl #TrauteLafrenz #OtlAicher #IchBinSophieScholl"}}]},"shortcode":"CaNVoVJs1Ie","edge_media_to_comment":{"count":617,"page_info":{"has_next_page":true,"end_cursor":""}},"edge_media_to_sponsor_user":{"edges":[]},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645380051,"edge_media_preview_like":{"count":48557,"edges":[]},"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"location":null,"viewer_has_liked":false,"viewer_has_saved":false,"viewer_has_saved_to_collection":false,"viewer_in_photo_of_you":false,"viewer_can_reshare":true,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDEzQ2Ww3tnroljDnTHmusa-tumSpUWj0bODjbvse9qPQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfAWQB8zuZ29sATorszipYl3yhzAUskr5jOAazcSmvj-RQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDI9_PtJ-LJGPRnDk-tqqzmhQG0NVmcZqLOJ54jEf6N1A&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBY6XZficTZr0Bknrrem1v8SrfNw7H_ojzX6twmJfsGGg&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfAsMb6K0TtNaafmWxdyYXf_J7B8tjHXEwVJloORdAbhjQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274262133_4944912845600175_6791742234291439503_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=-i5kNR_6uBkAX-byZdE&edm=APU89FABAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDEzQ2Ww3tnroljDnTHmusa-tumSpUWj0bODjbvse9qPQ&oe=63A846FF&_nc_sid=86f79a","config_width":640,"config_height":640}]},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}