{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2780794985294879927","shortcode":"CaXXk5LsFy3","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAahr9BKufgoaMIIh8VaBJ_bjf3xGmc256rNLVt6t-41w&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Fritz Hartnagel.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Erst Ende Februar 1943 erh\u00e4lt Fritz Hartnagel im Lemberger Lazarett, wo er sich mit Erfrierungen seit seiner Evakuierung aus Stalingrad befindet, einen Brief von Lina Scholl. Sie berichtet von der Verhaftung und bittet ihn um ein Gnadengesuch. \n\nFritz entl\u00e4sst sich daraufhin sofort aus dem Lazarett und reist nach Berlin, er will beim Volksgerichtshof ein Gnadengesuch als Stalingradk\u00e4mpfer einreichen. Telefonisch erreicht er dann Werner Scholl und erf\u00e4hrt von den Hinrichtungen. Er reist daraufhin nach Ulm, um sich um die Familie Scholl zu k\u00fcmmern und sie zu unterst\u00fctzen.\n\nW\u00e4hrend er um Sophie trauert, ist er immer noch Soldat, auch wenn er mit diesem Beruf schon vor Sophies Tod schwer gehadert hat. Fritz neue Station mit der Wehrmacht 1943 ist auf dem Balkan. Nach dem Tod von Sophie kommen sich Elisabeth und Fritz in ihrer Trauer n\u00e4her. Sie verlieben sich und versuchen sich so oft zu sehen, wie der Krieg es zul\u00e4sst. \n\nW\u00e4hrend der Rest der Familie Scholl sich auf einem Hof im Schwarzwald zur\u00fcckzieht, bleibt Elisabeth in Ulm und hilft im Haushalt von Fritz' Schwester aus. Ab dem November 1944 werden die Luftangriffe so massiv, dass die Familie mit Elisabeth aufs Land zieht. \nFritz wird im Sommer 1944 nach Frankreich abkommandiert, danach ist er in Weimar f\u00fcr die Rekrutenausbildung zust\u00e4ndig, dann wird er nach Berlin versetzt, sp\u00e4ter nach Halle. Am Ende des Krieges kommt er in amerikanische Kriegsgefangenschaft, aus der er sich im August 1945 erstmals bei Elisabeth melden kann. Fritz und Elisabeth heiraten im Frieden im Oktober 1945.\n\nAn der Universit\u00e4t M\u00fcnchen, wo Hans und Sophie Scholl studierten, ihre Flugbl\u00e4tter verteilten und festgenommen wurden, beginnt Fritz ein Jurastudium. Er wird sp\u00e4ter Richter und entschiedener Gegner der Remilitarisierung der Bundesrepublik. Der ehemalige Berufssoldat ber\u00e4t ehrenamtlich Wehrdienstverweigerer. Fritz und Elisabeth bekommen vier S\u00f6hne.\n\nNach dem Tod ihrer Schwester Inge wird Elisabeth Zeitzeugin und erinnert an das Schicksal ihrer Geschwister und der Wei\u00dfen Rose.\n\n2001 stirbt Fritz Hartnagel mit 84 Jahren, Elisabeth Hartnagel stirbt 2020 einen Tag nach ihrem hundertsten Geburtstag.\n\n#Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":201},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645716616,"edge_liked_by":{"count":56021},"edge_media_preview_like":{"count":56021},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBRpkSqe5AkGkRjZYm08vLdvhG7dFRprik2TMwDOae1ww&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBiXZde4lG64WwMVZsarob7FYH2G77fcTq-ZyqTKl0VXg&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCyrEvBz1V07FM-cJ5Qbn8XiCSgM-HLVUIqHq7VDqXPRQ&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfArN-YlVWTfeqeLZKz5v7idBR4F5hoh-PNLOCyZNO2w6Q&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDMUeCwaEWK_ftRDGBljpeIUp9SLGKCFX0_-hPtIDY8Eg&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBRpkSqe5AkGkRjZYm08vLdvhG7dFRprik2TMwDOae1ww&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2780794981511665370","shortcode":"CaXXk1qMRba","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274584196_496441168503490_6439274081923977081_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=6rfiP__hYKwAX-d81p1&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUxMTY2NTM3MA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAahr9BKufgoaMIIh8VaBJ_bjf3xGmc256rNLVt6t-41w&oe=63A8896C&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqgiiyeamn/cru/Kp4U4p1zbrMApJA56UAYD3cjHrj6dKu2x85eRyO/r/9erSwwnKgKcduCeKkhVSrIABggjGODQBSlhqt5RrakQd6q7TQBoRjimSjaSx5yMe3pVhRVe6+dTGpG8ANj2zjn65/rQBR+yxxkMMLnuT04psNqIjuUkueAQeDnqfy5FNFwpBV28thwVIyP14q1aEuCx5A4B9aALMgqoc1cbmothoASe+WNG2kK4HGcHP4AnH41lyzSW900w5weR6qccH6jp71Qkq3fk72Hbjj/gIoA1dSht3gF0vGcYx3z2+o5/Kmx3caMU58tQuH9yoPzDtknr0HSqqfNprZ5w5xntyvT06n86gsRl5AeR5f9KANxCshypBFS7K5WxYidACRlhn3rq6AP//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Fritz Hartnagel."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2780794981536867241","shortcode":"CaXXk1rsaOp","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274642986_648456783044825_6099100748083025882_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=RLjLdar90OkAX-2CDCr&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUzNjg2NzI0MQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBxxp7cmqa6LThRXFCiQ8buIqZ6eDHjzexIEncKnPUpUw&oe=63A83179&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq16q3V4lsOeWPQf1PtVusHVbc7xLuAUjb0J5H09fw5oEJ/a0h5+UY7YJ/XNaFnqC3J2EbX9Ox+n+FY63MSDb5YPqT3/M5+mDT7GES3AdDtVPmxg5+gPOfxNAHTUlFFACVDPCJVw3OCGH1FOMgAySAKgN2rA+V87L+A/E9MfSkMrG2QZyT8/T2/wAKuW0QiB29OB+X/wCuqLMTggBgec8/5xViO6VF+bgZwG7E/wBPxpbblN3WheoqMSKwyCCKXeKZByxcng5/GnLM6KVU4Ddaik61M6gHp/D/AEqhDWmY7OTleBg4AAHH4+vrSCZtpjzlSc49/WoGpwoAlWQpwCQPapvtB9TVPvVqpZSP/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Farbfoto von Leonard Scheicher als Fritz Hartnagel."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2780794981520101394","shortcode":"CaXXk1qsdAS","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274593373_1059467551271860_9107221777583131325_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=wtxfjmxJ3X0AX8fTJWt&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDc5NDk4MTUyMDEwMTM5NA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCNHWUQW1EeuvC_ya8oILJ6oix53njVZrsiWwnl0TP6dQ&oe=63A91BF6&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqgiiyeamn/cru/Kp4U4p1zAswCk4HtQBgPdOx64+lXbY+aORyO9WlhhOVG047cVJCqlSgAGDkYoApSw1W8o1tOg71V20AacAOMVYZBk8DB46f/WqFAQKiuHbBWM4kA3fh7/WgCb7NEpyEUZzztH+FMa2UD92ArHoQMd/XHpWWt4f43KOvGKs2sjuCxOR0B9aAJpBjrVQ5q67FuvaodhoASa9VFODhu2ef0FZck7wXJm64PPuD2qg9W74nJH0/kKANXUYYHhFyOM4xjvnt9aZFdxqSn8CgYb6jvVZOdOOecMce3SoLLlnB5Gz+lAG4jLIflINS7K5axYiZQDjJFdVQB//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Text auf Bild: \u201eIch will ihn nicht fliehen, den Schmerz, er meint es so gut mit uns. Er h\u00e4lt uns wach, er r\u00fcttelt uns immer wieder auf.\u201d"}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}