{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2779363059514252408","shortcode":"CaSR_oYMJx4","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDjow_9K-73SOzmkLs4P8qMr4ZNY22pyGtaxHkkpdFmzA&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Polizeifoto von Christoph Probst.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Christoph Probst wird am 6.11.1919 in Murnau als Hermann Christoph Ananda (sein Vater begeistert sich f\u00fcr Buddhismus) Probst geboren. Seine Mutter ist Lehrerin, sein Vater Privatdozent und sie haben schon eine Tochter: Angelika, zu der Christoph stets ein enges Verh\u00e4ltnis haben wird. Obwohl beide Eltern katholisch sind, werden die Kinder zwar religi\u00f6s erzogen, aber nicht getauft. Nach der fr\u00fchen Trennung der Eltern w\u00e4chst er wechselseitig bei ihnen auf. Zur Stiefmutter ist das Verh\u00e4ltnis sehr eng, sie ist J\u00fcdin und nach dem Selbstmord von Christophs Vater (1936) ist ihr Leben in Deutschland akut gef\u00e4hrdet.\u2060\n\u2060\n1935 kommt es zum Umzug nach M\u00fcnchen, hier lernen sich Christoph und Alexander Schmorell als Klassenkameraden kennen. Die Freundschaft \u00fcberdauert auch einen weiteren Schulwechsel Christophs ins Landerziehungsheim Schondorf.\u2060\n\u2060\nNach dem Abitur 1937 beginnt f\u00fcr Christoph der Wehrdienst in M\u00fcnchen bei der Luftwaffe, indem er ein Medizinstudium beginnt, kann er ihn verk\u00fcrzen. 1940 wird er Vater eines Sohnes. Seine Freundin Herta Dohrn stammt aus einem katholischen und regimekritischen Elternhaus, die beiden heiraten im Jahr darauf mit Alexander Schmorell als Trauzeugen und bekommen einen weiteren Sohn. R\u00e4umlich ist die junge Familie immer wieder getrennt, w\u00e4hrend Herta mit den Kindern bei Christophs Stiefmutter wohnt, ist dieser immer wieder f\u00fcr Studium und Milit\u00e4r an verschiedenen Orten, u. a. in Stra\u00dfburg und Innsbruck. Im Januar 1943 werden Christoph und Herta Eltern einer Tochter. \u2060\n\u2060\nAls Hans Scholl am 18. Februar 1943 festgenommen wird, tr\u00e4gt er einen Text von Christoph bei sich, ein m\u00f6gliches 7. Flugblatt. Am 20. Februar wird Christoph in seiner Kaserne in Innsbruck verhaftet. Seinen Text versucht Christoph der Gestapo mit seiner Verzweiflung nach Stalingrad zu erkl\u00e4ren, au\u00dferdem sei er nie zur Ver\u00f6ffentlichung bestimmt gewesen. Er wird am 22. Februar zum Tode verurteilt und hingerichtet, vorher l\u00e4sst er sich noch katholisch taufen. Von seiner Familie kann er sich nicht verabschieden, seine Frau Herta erf\u00e4hrt am 23. Februar 1943 von seiner Ermordung.\u2060\n\u2060\n#ChristophProbst #Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl\u2060\n\u2060\nBildquelle: Stadtarchiv M\u00fcnchen, FS-PER-P-0003-0"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":408},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645545917,"edge_liked_by":{"count":72679},"edge_media_preview_like":{"count":72679},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCB7hsICphq6LwpXmGlJqqUUpJ_N29BIeKf7VcUeMIIGg&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCudO_ohYvbTBFiDRYFfcyndXYL76Ir0fUG1jear4JXjQ&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCjgbmoSNWv-VekUiKbcxfbW965h1rFGuKG-hrdFvKBuw&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBfvt-rM0fGz5ddUbMIq85l6TnvsOOb38w_SCGOFodQLg&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAhHkN3-CNqJohZeU3Gv75mFFXidLQkz7TrKUMRKdLLQA&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCB7hsICphq6LwpXmGlJqqUUpJ_N29BIeKf7VcUeMIIGg&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779363055840055516","shortcode":"CaSR_k9MNDc","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274317773_319979523288351_2641670121082931078_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=103&_nc_ohc=L45jCMaWptkAX-4F5iK&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTg0MDA1NTUxNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDjow_9K-73SOzmkLs4P8qMr4ZNY22pyGtaxHkkpdFmzA&oe=63A86DE6&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq1BI3rS+YR3qBTx+NQXROzg45GfpQBZF2rHAaphITyDWZAysuCM4ODx+tWIgUBHXk4+lAF1WJ70u4+tQo3Bp2aAIFHFRzRh157c/pTpJViGTk5PaqE12z/KBtHf1oAmtDgmreKqQuqY7bs5z2xSG5YHjGPQ0AaEfQ/hTqqpdKFLMMYxx61B/aP+z+v/1qAHXo+UfWqW2ul2g9QDSeWvoPyFAHON8xUfnUu39a3vLX0H5CjYvoPyoA59/ut9QPyqDaK6fy19B+QpPLT+6PyFAH/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Polizeifoto von Christoph Probst."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779363055814882917","shortcode":"CaSR_k7sLZl","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274498853_702313947452674_3948978912234282294_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=110&_nc_ohc=NDd2HT9vwRYAX-R-wwd&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTgxNDg4MjkxNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCQN1knxpvDpwfFNaQ42OLZ0RIeW5QXO4P0iNMrWuftoQ&oe=63A856C3&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqpNLgjGTjpntnn9fzqynA3ORhjwOfX/P+TULAFgFK8Eduo9aBEbqbYp6D9KzKRae6CcIoJPt/LjNRGaKTjG0ngjn/APXn6Vq29ktv/tMepNV720WQFhwy8gj2oLMkxkdMlR7cYPv/AJOeBUP2c9iMVNG3mDdgkqOcdx7+uKeQD6f+PUzNk8KsMsBgHqcckeg/xqzYW4WV3U+q/TPNDXDbcYwT0Pv6dxz/ACp0Ex3EEhdvLe5z61I0WY7eTeTIxK46ZP8AWoI7Qo29mLY7GrsxyCME/jiqiPsTptA9z/UCmaGY8UcbEA4zz/8AW/PqKjMkuf4fypqsrjceASfr61Hg9skduT/hTMmWwkkr7epTsvr1yew/pWnHZhNoJ+Zj8x9uu0exPU9TVsqEQBQFBHbimy/eX/eppALLkZ2kA+9Z+Wc4c5zxj61oXHSqMP8ArPwP9KTWti09LlKazOzdDkg4+XPTscevt3+tVd9wONrcf7J/wrYi6H6n+ZpwdvU/nTsSf//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Farbfoto von Thomas Prenn als Christoph Probst."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779363055831766707","shortcode":"CaSR_k8slaz","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274364110_1296658850815937_6475278483512817487_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=105&_nc_ohc=_EKgEwHgNlwAX8O1oyP&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTM2MzA1NTgzMTc2NjcwNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDvqe1xPJkGf-afWmmkL_Ni6cW8Ybxt0YDr47XQzriQ8w&oe=63A9427E&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoq1BI3rS+YRzmoFPFQXROzg455oAsi7VjgNUwkJ5BrMgZWGCM4OP8A69WIgUBHvx9KALqsT3pdxqFG4NOzQAyL0qYxqw5AOOeR/wDWqo0whGTzmqzaiSfuDHv/APqoA01jUfdAGfQY/PA/OnFR1wO56f8A1qpLe5xu75/CozenptGP1/8A10AXcg9Bikqst0uCxyOar/2h/s/rQA69Hyj61T210RUHqAaTYvoPyoA55uSoqXZW3sX0H5Uu0eg/KgDBYfKfqKg2iuk2L6D8qTy19B+QoA//2Q==","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Text auf Bild: \u201eTrauert nicht zu sehr um mich, das w\u00fcrde mir in der Ewigkeit Schmerz bereiten. Aber jetzt bin ich ja im Himmel u. kann Euch einen herrlichen Empfang bereiten.\u201d"}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}