{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2780809600070515432","shortcode":"CaXa5kQMvro","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfB5yhQnKuWfT4xRWNoicHi9KRY0Ic5A_FczfVU7Xux0uQ&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqWR7llWM9TkE564Gc/l6UxbuaMlMAZwM4wBgY+vA/xq553zgLwACfoKUviQN13DH+frQAialEhCM2ccZ989/T/Jqaa6ZRuiAkXvg8j3+nWmNBC5yyA/pT3t42QKpZB/sn8cfSgB0N0JE3kEDGe2Pp9e//ANek+3J/ll/+KqkbAyEl2HqBk/171X+wTdkQ/U//AF6AJHkCOE5AY9sYx+Wc598Y7VcWIcH0pohDtuKgYOAW/wA81J9nUfeJI9zx69BxQA8LngdTUJly+xQSBx1wePY+tWXKIueACOvtUHmhunOOvFAD2IX73FJvX1H6VTt3EjH5QuMdCeTzzzVvcB/+qgC8q7Rj/P4UGMHtUe446mp16CgCuLVGJL5fcejdBjsBxVgIo6CkXv8AWnUANMat1A/Dj+VRfZx/kVNTqAP/2Q==","owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto der Grabsteine von Hans und Sophie Scholl.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Als w\u00e4re der Mord an Hans und Sophie Scholl nicht schlimm genug, wird die Familie Scholl am 27. Februar 1943 in ihrer Ulmer Wohnung verhaftet und durch die Gestapo in \u201eSippenhaft\u201c genommen. Hierbei werden Verwandte f\u00fcr die Taten ihrer Angeh\u00f6rigen belangt. In Trauer m\u00fcssen die Mitglieder der Familie die Haft \u00fcberstehen. Elisabeth Scholl wird Ende April entlassen, Inge und Lina Scholl Ende Juli 1943. Robert Scholl wird wegen \u201eRundfunkverbrechen\u201c (\u201eFeindsenderh\u00f6rens\u201c) zu zwei Jahren Zuchthaus verurteilt, er kommt ins Gef\u00e4ngnis und KZ Kislau. \u2060\n\u2060\nDa Werner Scholl Sanit\u00e4tssoldat der Wehrmacht ist, entgeht er der Sippenhaft und musst stattdessen an die Front in der Sowjetunion zur\u00fcckkehren. Im April 1944 kann er seinen Vater noch im Zuchthaus besuchen, ab dem Juni gilt Werner Scholl als vermisst. Es ist davon auszugehen, dass er ums Leben kommt.\u2060\n\u2060\n1944 verlassen Lina und Inge Scholl Ulm und ziehen in den Schwarzwald auf einen Ein\u00f6dhof bei Ewattingen. Hierhin kommt auch Robert Scholl nach seiner Haftentlassung im November 1944 und gegen Kriegsende trifft Otl Aicher ein, der von der Westfront desertiert.\u2060\n\u2060\nVon f\u00fcnf Kindern der Familie Scholl \u00fcberleben nur zwei den Zweiten Weltkrieg.\u2060\n\u2060\n1945 nach Kriegsende kehren Robert und Inge Scholl nach Ulm zur\u00fcck, Robert Scholl soll B\u00fcrgermeister von Ulm werden. Eingesetzt von der amerikanischen Milit\u00e4rregierung \u00fcbt er dieses Amt bis 1948 aus.\u2060\nLina Scholl k\u00fcmmert sich nach dem Krieg um Gefl\u00fcchtete, 1951 ziehen die Scholls nach M\u00fcnchen. Nach ihrem Tod 1958 wird Lina Scholl im Grab von Sophie und Hans beigesetzt. Robert Scholl heiratet 1960 ein zweites Mal und stirbt 1973 mit 82 Jahren.\u2060\n\u2060\n#GeschwisterScholl #IngeScholl #ElisabethScholl #WernerScholl #LinaScholl #RobertScholl #OtlAicher #Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl\u2060"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":317},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645718358,"edge_liked_by":{"count":70185},"edge_media_preview_like":{"count":70185},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfATEUk-40RLBrVtDcV7y1LPEMIDZV9IROgg-95RiRynVg&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfABtWNO2R0a03RrAnsD8HbHU7oWyqy_gQg1sNEHLczJkg&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAcTz73AVe1Us7VRr-xruQuZSA66sRwVwTu9Kgo7Mv3_g&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDV-jHNoyv549H6aXIgQIJO-VjC7Y_fwLzWljT_SBl8EA&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAb-Imr13Ck6bUYiEgP_GbUWXyBD8wAGRB14a5NPj-ftA&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274589112_284024347083264_5975292083658037998_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=SlZYtUppQHQAX-jZ_Ia&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MDgwOTYwMDA3MDUxNTQzMg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfATEUk-40RLBrVtDcV7y1LPEMIDZV9IROgg-95RiRynVg&oe=63A89AF3&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}