{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2779933856448522756","shortcode":"CaUTx0csioE","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDxKNgkBJ_DoJGvTLXKGkniga60ftagKuk0uPF538xDxA&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Willi Graf.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Willi Graf und seine j\u00fcngere Schwester Anneliese werden am Abend des 18. Februar 1943 in ihrer M\u00fcnchner Wohnung verhaftet und ins M\u00fcnchener Gestapo-Hauptquartier gebracht.\u2060\n\u2060\nWilli wird im zweiten Prozess gegen die Wei\u00dfe Rose zusammen mit Kurt Huber und Alexander Schmorell zum Tode verurteilt. Gnadengesuche seiner Familie bleiben erfolglos, als Letzter wird er am 12. Oktober 1943 hingerichtet.\u2060\nW\u00e4hrend seiner Gefangenschaft wird er zum ersten Mal Onkel, seinen Neffen lernt er nur durch Fotos und Briefe kennen. Dennoch scheint er Kraft darin zu finden, dass seine Familie sich trotz seiner bevorstehenden Hinrichtung an einem neuen Leben freuen kann. Willi Graf ist zeitlebens religi\u00f6s und findet in seinem Glauben auch in seinen letzten Tagen Trost.\u2060\n\u2060\nKurz vor seiner Hinrichtung schreibt er an seine Familie:\u2060\n\u2060\n\u201e12.10.1943 \u2060\nMeine geliebten Eltern, meine liebe Mathilde u. Anneliese,\u2060\nan diesem Tage werde ich aus dem Leben scheiden und in die Ewigkeit gehen. Vor allem schmerzt es mich, da\u00df ich Euch, die Ihr weiterleben werdet, diesen Schmerz bereiten mu\u00df. Aber Trost und St\u00e4rke findet Ihr bei Gott, darum werde ich bis zum letzten Augenblick beten, denn ich wei\u00df, dass es f\u00fcr Euch schwerer sein wird als f\u00fcr mich. [...]\u2060\nLebet wohl und seid stark und voller Gottvertrauen! Ich bin in Liebe immer\u2060\nEuer Willi\u201c\u2060\n\u2060\nWillis kleine Schwester Anneliese bleibt 4 Monate in Untersuchungshaft und teilt sich die Zelle mit Angelika Probst (Christophs Schwester), deren Exmann Bernhard Knoop sie sp\u00e4ter heiratet und mit ihm das Landerziehungsheim Marienau in Norddeutschland leitet. Die Erinnerung an ihren Bruder begleitet ihr Leben, ab den 80er-Jahren beginnt sie \u00f6ffentlich an ihn und die Wei\u00dfe Rose zu erinnern. Anneliese Knoop-Graf engagiert sich bis zu ihrem Tod im Jahr 2009 als zweite Vorsitzende in der Wei\u00dfe Rose Stiftung und leistet so wertvolle Erinnerungsarbeit.\u2060\n\u2060\n#WilliGraf #AnnelieseKnoopGraf #Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":294},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645613961,"edge_liked_by":{"count":63411},"edge_media_preview_like":{"count":63411},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAN-Fr9Q6wtA7VsSit52jLh2sYFCJ5PqPwz9_mnb0yF2Q&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfApa80rTT_x0Kfnzsi1pdMPggw2psdhzZHXVrhAP0LDYA&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCc87RnZYWCGdoPl9j621EhY1YwTfogFQvcHWZJ_5XC5g&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfB_EiIW6m86osH6IqVRn5KpULXKk6GoeKX74OuYuJQUtA&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfD9ztBOHpgldkVG8F22ZtSH78Km470DpjoFjtTMa7RGtQ&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAN-Fr9Q6wtA7VsSit52jLh2sYFCJ5PqPwz9_mnb0yF2Q&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779933851625107137","shortcode":"CaUTxv9Mq7B","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274441657_1209695649560572_6438905596042089285_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=104&_nc_ohc=zCaFBQuAKYAAX_3xMIw&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYyNTEwNzEzNw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDxKNgkBJ_DoJGvTLXKGkniga60ftagKuk0uPF538xDxA&oe=63A75B5B&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqdGM9aeZEX5V6+tECqwO7BGDSxQoGyeaAJ0t93JqGYoh9v5VpjGOKyZxuOOvagBwQdfWnYFWrRcRBCM4/xP8AKpfwNAEUceU4GTjp0rPMgXnaTjqPSrq3SwLzyfQVJE8TRk/89MnHv6fhQBDbXAkGMEenpVhoQMsuN3aqMJaI4HT09K0Mg9e9AFVGy4WQckZPPK+2O4PX2q39mj/yTWJcPulVlOD82CTjjJP/AOqnjUWx/wDWoAoTXBY5XoaWKUj5c47j69x+NUlqWgDYW4EYJJ3cdOp/PsKryXjScLxn9BUcP+sI/wBk/wAqdZjn8R/MUAQXURVlHfFV8vWhd/64fT+lU6AP/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Willi Graf."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779933851616736848","shortcode":"CaUTxv8svZQ","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274573492_1025513351736489_5303017608507251213_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=109&_nc_ohc=rbkqFuXv9U0AX-gyHgf&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYxNjczNjg0OA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDR7mV_LDelcm-24WAp2_5t-Cw-nwde5YhsJRw0Gjpxdg&oe=63A7C378&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqps3FRfQZP6CmFqnVxtAHp/8ArpPQuKuVZOtQmrbrnGeKqGhO4pKw00UUYqiTVntlTncq+xOT+mf5VUjfZkH7p79qgNK8jFQh6KSQPc9aVir21LR5wvWqWeaswyfI2eqjj/P61UpLQcnexKCAMfrSYFR0uaZNzVitUjRnlOCB8oGCfqf8+9ZXU1sS/fH+6/8AKsYUk7jkrEqOcMOu4Goakj6/gf5Go6ZLClopaYj/2Q==","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Farbfoto von Timur Bartels als Willi Graf."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2779933851608300929","shortcode":"CaUTxv8Mj2B","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274457274_347122497305725_983439637446537253_n.jpg?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=101&_nc_ohc=5DkQBkvHNnIAX9PSRGn&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc3OTkzMzg1MTYwODMwMDkyOQ%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBkiV8rO2soDzPhQqB-2r-Sh2H-Sp6vZhhbzhGRl0CQsg&oe=63A87FA2&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqmhi8wcHnuPSrJgI4XH15/wAKjswMk8Hj+tXgPXt06UAVRak8n+v+FRToEOME/QVojHbHH0/w7/pTTzn2+n+fagDN8vHJBpcVpY4x1x24pnHoaAGQKAuR/n9RUpJ/HHv/AI1DBIMbe+M/54NWRj/Of8PyoAaGzz/j/iKUjj8OOfX/AIF/n1pDlR/h/wDqpd2eoPP+fSgCFtjPtYjIHTJz/wDq+tSfZ0/yTWTeNukDpuVueTwMfXHX0pg1Fsf/AFqAI4LtVkLOcKRjpnuKv/b4jwrc9sggfQnsK5oVKKAOge+CZ4BwP4efx+lV/wC1CxwqD8zVKH75+hp1oOfxFAFi9umK+WVHzj1PGOh98e9ZGXrQu/8AXfh/SqdAH//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Text auf Bild: \u201eMeine geliebten Eltern, meine liebe Mathilde u Anneliese, an diesem Tage werde ich aus dem Leben scheiden und in die Ewigkeit gehen. Vor allem schmerzt es mich, da\u00df ich Euch, die ihr weiterleben werdet, diesen Schmerz bereiten mu\u00df. Aber Trost und St\u00e4rke findet Ihr bei Gott, darum werde ich bis zum letzten Augenblick beten, denn ich wei\u00df, dass es f\u00fcr Euch schwerer sein wird, als f\u00fcr mich. [...] Lebet wohl und seid stark und voller Gottvertrauen! Ich bin in Liebe immer Euer Willi.\u201d"}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}