{"node":{"__typename":"GraphSidecar","id":"2782113131914304364","shortcode":"CacDSc4s5ts","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDZHDJ-YMKd3mWXiKDurJqvw3cmpuL8Asf71UwVyeSYZQ&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":null,"owner":{"biography":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","bio_links":[],"biography_with_entities":{"raw_text":"Widerstandsk\u00e4mpferin\nHarter Geist, weiches Herz\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\u2800\n* 9. Mai 1921  \u2020 22. Februar 1943\nVon SWR und BR\n#IchBinSophieScholl","entities":[{"user":null,"hashtag":{"name":"ichbinsophiescholl"}}]},"blocked_by_viewer":false,"restricted_by_viewer":null,"country_block":false,"external_url":"http://swr.de/ichbinsophiescholl/","external_url_linkshimmed":"https://l.instagram.com/?u=http%3A%2F%2Fswr.de%2Fichbinsophiescholl%2F&e=ATNhVCJVeyBHaOjMXUzAwZWNBjGZA4Wc3ZRa1TaOR5aI2JRz3e0sU7Q-CO5aZ32aZlEwaQ0mDKAREYfeDJz2Jh359TYlVKjt&s=1","edge_followed_by":{"count":624628},"fbid":"17841441154488690","followed_by_viewer":false,"edge_follow":{"count":1},"follows_viewer":false,"full_name":"Sophie Scholl","group_metadata":null,"has_ar_effects":false,"has_clips":true,"has_guides":false,"has_channel":false,"has_blocked_viewer":false,"highlight_reel_count":18,"has_requested_viewer":false,"hide_like_and_view_counts":false,"id":"41109523816","is_business_account":true,"is_eligible_to_view_account_transparency":false,"is_professional_account":true,"is_supervision_enabled":false,"is_guardian_of_viewer":false,"is_supervised_by_viewer":false,"is_supervised_user":false,"is_embeds_disabled":false,"is_joined_recently":false,"guardian_id":null,"business_address_json":null,"business_contact_method":"UNKNOWN","business_email":null,"business_phone_number":null,"business_category_name":"Creators & Celebrities","overall_category_name":null,"category_enum":"BLOGGER","category_name":"Blogger","is_private":false,"is_verified":true,"edge_mutual_followed_by":{"count":0,"edges":[]},"profile_pic_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfDMY5KGfbf3IKZO_d2YBG7NWqk5tGMIGcGINiV7JyQ2Jg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","profile_pic_url_hd":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-19/274235803_1600140950337732_8186885121127294271_n.jpg?stp=dst-jpg_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=100&_nc_ohc=nkecCrLnw24AX9k_9s_&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&oh=00_AfBCIZ906ebqKjsmeLtRk8LlR0ngtx1c6xe25pWaZD_leg&oe=63A7ACF0&_nc_sid=8fd12b","requested_by_viewer":false,"should_show_category":true,"should_show_public_contacts":false,"transparency_label":null,"transparency_product":"STATE_CONTROLLED_MEDIA","username":"ichbinsophiescholl","connected_fb_page":null,"pronouns":[],"edge_related_profiles":{"edges":[]}},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Hans Scholl.","edge_media_to_caption":{"edges":[{"node":{"text":"Im Februar 1942 - heute vor 80 Jahren - befindet sich Sophie Scholl noch f\u00fcr ihren Reichsarbeitsdienst in Blumberg. Sie geht zu diesem Zeitpunkt davon aus, dass sie ihr Studium erst nach dem Krieg antreten kann. Nur 4 Monate sp\u00e4ter, im Juni 1942 ist sie doch Studentin in M\u00fcnchen und h\u00e4lt das erste Flugblatt der Wei\u00dfen Rose in ihren H\u00e4nden. Weitere 8 Monate sp\u00e4ter wird sie als Mitglied der Wei\u00dfen Rose verhaftet, verurteilt und ermordet. \u2060\n\u2060\nWir alle kennen die Geschichte von Sophie Scholl und das ist kein Zufall. Sophie Scholl wurde in den letzten 80 Jahren in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung zu einer \u201eIkone des Widerstands\u201c, schreibt Dr. Hildegard Kronawitter, die Vorsitzende der Wei\u00dfe Rose Stiftung e.V. in einem Artikel. Verantwortlich daf\u00fcr, dass wir heute noch \u00fcber die Widerst\u00e4ndigen der Wei\u00dfen Rose sprechen, ist unter anderem die Wei\u00dfe Rose Stiftung selbst. Sie hat sich zur Aufgabe gemacht, \u201ean den Widerstand der Wei\u00dfen Rose gegen den Nationalsozialismus zu erinnern und Zivilcourage, individuelle Verantwortung und demokratisches Bewusstsein zu f\u00f6rdern\u201c. \u2060\n\u2060\nDie Stiftung wurde 1987 von \u00dcberlebenden, Familienmitgliedern und Freunden der Wei\u00dfen Rose gegr\u00fcndet. Mit dabei waren Inge Aicher-Scholl (Schwester von Sophie und Hans Scholl), Heiner Guter (wurde als Mitwisser  zu 18 Monaten Haft verurteilt), Anneliese Knoop-Graf (Schwester von Willi Graf), Dr. Marie-Luise Schultze-Jahn (Teil des Hamburger Fl\u00fcgels der Wei\u00dfen Rose, zu 12 Jahren Haft verurteilt), Franz Josef M\u00fcller (Teil des Ulmer Fl\u00fcgels der wei\u00dfen Rose, zu 5 Jahren Haft verurteilt), Dr. Hildegard Hamm-Br\u00fccher (Bekannte der Wei\u00dfe Rose Mitglieder) und Dr. Heinz Bollinger (wurde als Mitwisser zu 7 Jahren Haft verurteilt). \u2060\n\u2060\nSeit 35 Jahren erinnert die Stiftung mittels diverser Ausstellungen, Veranstaltungen und digitalen Angeboten an die Widerst\u00e4ndigen der Wei\u00dfen Rose und ihre Werte. Die Wei\u00dfe Rose steht f\u00fcr Zivilcourage, Gewaltlosigkeit, Toleranz, solidarisches Verhalten und demokratisches Handeln. Jede:r von uns kann daf\u00fcr sorgen, dass diese Werte lebendig bleiben: Informiert euch, sprecht dar\u00fcber und mischt euch ein!\u2060\n\u2060\n@weisse_rose_stiftung #Wei\u00dfeRose #IchBinSophieScholl"}}]},"edge_media_to_comment":{"count":174},"comments_disabled":false,"taken_at_timestamp":1645873751,"edge_liked_by":{"count":54525},"edge_media_preview_like":{"count":54525},"location":null,"nft_asset_info":null,"thumbnail_src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBR09h5Pv9i-XHqyzI0hZWA-9gRX8ZhPe0ECnx3MpeLtA&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","thumbnail_resources":[{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s150x150&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfCeEb9zY5Z6qZ6FnO97aKFamb8xV3pWDTUIn2Mm28j-ow&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","config_width":150,"config_height":150},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s240x240&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAZSzdEdaQG76bf5ueC8qdlFOXXYos3i55e_yMRdHf3Ow&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","config_width":240,"config_height":240},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s320x320&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBYVu1TFnLvW89SxKcHdSvBbXGmyWpkBBpQ24uzCsCpSQ&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","config_width":320,"config_height":320},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s480x480&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBYr_K_X6fQcIz6msnXq6Gy8smEte7G9owNf-7Kj4JA6Q&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","config_width":480,"config_height":480},{"src":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?stp=dst-jpg_e35_s640x640_sh0.08&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfBR09h5Pv9i-XHqyzI0hZWA-9gRX8ZhPe0ECnx3MpeLtA&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","config_width":640,"config_height":640}],"coauthor_producers":[],"pinned_for_users":[],"viewer_can_reshare":true,"edge_sidecar_to_children":{"edges":[{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782113126696488518","shortcode":"CacDSYBsg5G","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274735941_982182639328031_8008786642314603728_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=4TmhOxXDkEcAX8zL8Jj&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjY5NjQ4ODUxOA%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDZHDJ-YMKd3mWXiKDurJqvw3cmpuL8Asf71UwVyeSYZQ&oe=63A92626&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqxrZt0mG564z6gcflWn5hHXOazoTsfd6A/SpjdDuPyNAFvzKeJqroS/OCoxnJ6UhYA4yKALYlVupwR0zTvOX0U/gKpbd1TiMelAEENqXJLDauOPr/AJ5pRp2WyT8ver0MoJwe9SOwFAELnjYMLgcVWltVkdfTHJ/pUxIPWnlwBxQBC8cEJC4bJ6YzSGJ88Nx2qcOvR8AkEDNQ4PqPyoAhkBikwvIOCuO4PSpGl3Dipo/+PdD3A4Pf7wqh3b6n+dACSuR71JFKDweD6Gq8DH7QozweCPUehqduUQnk7z/6EtAEjrubk5C4PuPUD29ql84e35VE/U00AUAf/9k=","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Foto von Hans Scholl."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782113126503553547","shortcode":"CacDSX2MhoL","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274697887_1018343055743075_5600767309029940023_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=111&_nc_ohc=aBV15dVUU3sAX--jf5V&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjUwMzU1MzU0Nw%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfDlWls5m1aU3baWo1eMyHtWKZSXz9gpuHr7GuPrhM7dqw&oe=63A7C930&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqz71lklMiHBO3joeB69KrMjD5scHoc1rWMfmOsgAwu5WyR1I4IBxnGa3FRfu8ZPfC/wAs+xoA5MwSuuRg87QM+oz/AC7/AJVbWR4lRRhl3AhufmGM469ucj6V0GD0z+OE6j2z9axb2MiXBIGcso9Aeh4+nagCZs+eMYOEPqOrD6+lT/N6D8//AK1Z8XmNKTjPAXPbrnk/j0oN8Bwc8f59KAKcF48I2jbtzn5lBq+NRkZ8gLtB4O0Z/P1rNMYBIPB6c1Ygcx/e+ZR0A9e31oA0XvG3YwvuSo6/5/lSRkSgTPhnGVHbChiOMcDHXJrPuro3CjjAB/z9anhJMalWC49enJoALiRlPyZ+Y5OTweMfnjvk5qJZwAAScgeop0pj2nc2SCMY7epAOCfbtWeTzxgj6UAa5UnjG7vVV4gNuARlhn+ff2raI4/AVlTH94o7Yz+pH8uKAKEgG7jpVmJF8vaTg5JPOKhnGGp45T8qAIZseuTVkSWo/gJ98/8A1qpN0qOgD//Z","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Gruppenfoto von Hubert Furtw\u00e4ngler, Hans Scholl Alexander Schmorell und Sophie Scholl."}},{"node":{"__typename":"GraphImage","id":"2782113126520258326","shortcode":"CacDSX3MP8W","dimensions":{"height":1080,"width":1080},"display_url":"https://scontent-fra5-2.cdninstagram.com/v/t51.2885-15/274819169_986936582255768_4504919663182007602_n.webp?se=7&stp=dst-jpg_e35&_nc_ht=scontent-fra5-2.cdninstagram.com&_nc_cat=108&_nc_ohc=2hYbs0Zpr94AX_mIr96&edm=AOQ1c0wBAAAA&ccb=7-5&ig_cache_key=Mjc4MjExMzEyNjUyMDI1ODMyNg%3D%3D.2-ccb7-5&oh=00_AfAsHL0IMH7C-fPtSQjRVNIe0BNmIhSB3qBczWQISuB2-Q&oe=63A8493C&_nc_sid=8fd12b","edge_media_to_tagged_user":{"edges":[]},"fact_check_overall_rating":null,"fact_check_information":null,"gating_info":null,"sharing_friction_info":{"should_have_sharing_friction":false,"bloks_app_url":null},"media_overlay_info":null,"media_preview":"ACoqkmLg7toK45UYzx3Hr7imgJIMhQ2enT/Gmi4IAJBAOOox1P4f55rMaVkcsvB52j60AaKQJMNwVs9OvPBqRLTbgDIAz+vvVS3eWD5XwQeeCM5PXJ6irnnvgvwAATt6noepzgc9sUAPFmoO7JBPvn9DxSG0B/iP6f4VOJAR17DNJlfb9KAKd5tdPMh+bGM59h2z6fxeprIMpkYcfMD+ZzV2B/l25xjH+fpmqcK/vgB0BNAGlJGA3mdODkZ4Bx2PWmNgodp/hA61FISSyj/9XFQFGFAGi2VBx7Y/zkdaQt9fzaqBdh1yKTz39aAHxZwCOWOc+uPf6ClgVssxGQgyT6Z6Z+tRwEjkcHJ/lUKsRkAkA9R6/WgC4u1uT97n6Yx3pTnHTqR/SnxAbakb+o/pQBHn9Tmoioz0qCLkAHpn/Co2JyfrQB//2Q==","owner":{"id":"41109523816","username":"ichbinsophiescholl"},"is_video":false,"has_upcoming_event":false,"accessibility_caption":"Schwarzwei\u00df-Gruppenfoto von Hubert Furtw\u00e4ngler, Hans Scholl Alexander Schmorell und Sophie Scholl."}}]}},"instaloader":{"version":"4.9.5","node_type":"Post"}}